鐵騎士捱撞受傷無人救 躺地掙扎再被輾過慘死

2011年佛山2歲女童「小悅悅」被車撞倒卻無人救，事發後各方除大力譴責路人的無情和冷血，更質疑眾多中國人為何變得如此冷漠。事隔七年後，山東德州也再發生類似的見死不救事件，周二（2日）清晨，一名男子在過馬路時被車撞倒，卻無人施救，結果在路上掙扎的他再被多車輾過，最終失救致死。

從閉路電視畫面可見，該名男子當時騎着電動車橫過馬路，先被一輛白色私家車撞倒，司機不顧而去。男子被撞倒在地後仍有生命迹象，但他狀甚痛苦，一直站不起來，僅躺在地上不斷掙扎。

男子被撞倒地之後，有多輛車從他身旁駛過，但無人停下施救。結果幾分鐘過後，男子再被一輛棕色私家車和電動三輪車輾過，甚至將男子拖行一段距離，而兩名司機也是不顧而去。

警方事後通報，該名被車撞倒的男子已經身亡，警方目前已找出案發時駕駛棕色私家車的馬姓司機，並將他刑事拘留，目前正全力追查另外兩名肇事司機。

短片在網絡引發熱議，不少網民直呼此事是「小悅悅事件翻版」，狠批肇事逃逸和見死不救的人「沒人性」。亦有網民認為，見死不救源於社會上訛詐事件頻生，「碰瓷、訛救助者對社會公德的破壞性已全面凸顯，人越來越冷漠」。

未入都知邊到出處

社會問題黎
共產主義就多依d 見怪不怪
再者好人好姐 點會輾你姐
緊係個司機都有問題喇
愛國既 一定上天堂返毛毛身邊
仲有黨隨身

亦有網民認為，見死不救源於社會上訛詐事件頻生，「碰瓷、訛救助者對社會公德的破壞性已全面凸顯，人越來越冷漠」。

支那共孽，唔抵可憐

鬼叫終蟈法例咁撚衰
救人反而俾人屈賠錢仲要告得入
慢慢d人咪無哂人性

當車死小動物咁

你救完人地叫你俾醫療費, 連警察都叫你俾咁點先
中國幫人反被害既事太多, 係我就唔敢

你究竟知唔知乜嘢叫共產主義